% Created 2022-03-28 lun 14:31
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 06 \\ We will come back stronger.}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 04 de Abril 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1 (Broadcast)}
\label{sec:org63a0906}

Deberás implementar el  algoritmo de broadcast en  una gráfica (Puedes
suponer que es un árbol, así que  solo ocupas sus vecinos y (tal vez a
su padre) el mensaje a transmitir).

El mensaje a  transmitir deberá ser el que quieras,  "un saludito", un
número, una tupla, la única condición es que imprimas: \textit\{"soy el
id(\#1), y mi padre(\#2) me pasó el mensaje <\#3>"\}

Donde \texttt{\#1} es el  valor del id del proceso en curso,  \texttt{\#2} es el valor
del id  del proceso  padre o el  valor del pid  del proceso  padre (El
valor que elijas  deberás indicarlo en un comentario o  en el readme),
\texttt{\#3} es el mensaje que se transmitido desde la raíz.

Deberás entregar un dibujo en imagen  o texto plano con la gráfica que
utilices.

Si imprimes otras  cosas en pantalla, no está mal,  solo imprime cosas
que tengan  sentido, por ejemplo,  no tiene sentido hacer  "prints" de
los vecinos,  algo que si  tendría sentido es  imprimir "Soy \#1  y mis
vecinos son \#2" donde \texttt{\#1} es el proceso y \texttt{\#2} es la lista de vecinos.

\section{Parte 2 (Convergecast)}
\label{sec:orgc734c1f}

El algoritmo  (a grandes  rasgos) que  vimos en clase  es: Si  un nodo
\(p_{i}\) es una hoja, entonces él  comienza el algoritmo al mandarle el
valor  \(x_{i}\) a  su  padre.  Un  nodo  que  no es  una  hoja, al  que
llamaremos \(p_{j}\) con \(k\) hijos espera a recibir mensajes conteniendo
\(v_{i}, ..., v_{i_{k}}\) valores de  sus \(p_{i}, ..., p_{i_{k}}\) hijos.
Entonces calcula el valor \(v_{j}  = max\{x_{j}, p_{i}, ..., p_{i_{k}}\}\)
y manda el valor \(v_{j}\) a su  padre. La raíz reporta el valor \(v_{j}\)
el cual es el elemento más grande del árbol.

Deberán elegir  uno de  los siguientes problemas  y resolverlo  con el
algoritmo de  covergecast, el  primero en mandar  un mensaje  al grupo
gana el problema, solo el dueño del repositorio manda el mensaje:

\begin{enumerate}
\item Calcular  la concatenación  (las hojas  guardan listas)  de los
elementos de las listas, los nodos internos agregan \(k\) elementos a
dichas listas,  cada elemento agregado  es la longitud de  la lista
que cada \(k_{i}\)  hijo pase. Pueden usar \href{https://hexdocs.pm/elixir/1.13/Enum.html\#sort/1}{bibliotecas}
\item Calcular la mediana de todos los elementos en las hojas.
\item Calcular un número \href{https://hexdocs.pm/elixir/1.13/Enum.html\#random/1}{random} entre 0 y el promedio de los números que
pasen los hijos. Las hojas guardan los números iniciales.
\item Calcular  la suma  de los  elementos de las  listas que  los hijos
pasen. Las hojas inician con listas  de un solo elemento, los nodos
internos  agregan \(k\)  elementos, a  su lista,  cada \(k_{i}\)  es la
longitud por dos (\(l \times 2\)) de cada \(k_{i}\) hijo.
\item Calcular el promedio de los  elementos en las hojas.  \href{https://www.silviaalonsoperez.com/2013/03/promedio-de-promedios/}{hint}. Podrían
tomar  como condición  que es  un árbol  \$n-\$ario, todos  sus nodos
tienen específicamente \(n\) hijos.
\item Calcular  la   cadena   de   mayor  tamaño   de   una  lista   de
cadenas(Strings). (Cada hoja guarda listas de strings).
\item Calcular  la   cadena   de   menor  tamaño   de   una  lista   de
cadenas(Strings). (Cada hoja guarda listas de strings).
\item Calcular la suma de todos los elementos en las hojas.
\item Calcular el \href{https://hexdocs.pm/elixir/1.12/Enum.html\#zip/1}{zip}  de dos listas que pasen los  hijos. Punto extra si
calculan el zip de todos los hijos
\item Calcular la lista de longitud más larga en las hojas.
\item Calcular  la lista resultante de  filtrar los pares de  cada lista
pasada por  cada hijo.  Cada nodo  interno agrega  a la  lista que
pase, la longitud de la lista de cada hijo.
\item Calcular  ordenadamente (alfabéticamente)  las listas  que guarden
las hojas. Punto extra si las calculan por longitud.
\item Calcular la lista más  chiquita (tamaño), las hojas guardan listas
de listas.
\item Concatenar en  una cadena los elementos que se  van pasando desde
las hojas.  Punto extra si  la cadena resultante dice qué hijo(Con
su ID) pasó qué elemento.
\item Calcular la lista más  grande(tamaño), las hojas guardan listas de
listas.
\item Calcular la multiplicación de todos los elementos en las hojas.
\end{enumerate}

Deberás entregar un dibujo en imagen  o texto plano con la gráfica que
utilices. Puedes usar  la misma gráfica que la parte  1.  Solo deberás
añadir en las hojas los valores iniciales  de tu problema y en la raíz
el  resultado  (Los   nodos  internos  no  es   necesario  que  lleven
información).

\section{Hints}
\label{sec:org7a0ade4}
\begin{itemize}
\item Para la parte1.
\begin{itemize}
\item Revisen la práctica anterior (5)
\item Supongan  que tienen  el árbol,  no se  preocupen si  es o  no una
gráfica.
\end{itemize}
\item Para la parte2.
\begin{itemize}
\item Cada nodo interno debe hacer  la operación pertinente. Por ejemplo
para las funciones que hacen un  \emph{sort}, cada nodo interno hace su
propio sort, la raíz \textbf{no} puede ordenar todos los elementos de las
listas.
\item Nota que en el ejemplo de la clase cada nodo recibe los candidatos
de sus hijos, calcula el valor y  lo pasa. LO QUE NO HACE es pasar
todos los valores y dejar que la raíz lo calcule.
\item Un ejemplo de la gráfica es: donde las hojas tienen su valor entre
corchetes  y la  raíz el  valor  que regresa  entre corchetes.  La
gráfica es la de la clase (El mayor elemento de las hojas).
\lstset{language=EXAMPLE,label= ,caption= ,captionpos=b,numbers=none}
\begin{lstlisting}
(a/1)[90]
  ├──(b/2)
  │    └──(d/4)
  │         ├──(k/11)[8]
  │         └──(l/12)[13]
  ├──(c/3)
  │    ├──(f/6)
  │    │    ├──(g/7)[59]
  │    │    └──(h/8)
  │    │         ├──(i/9)[j]
  │    │         └──(j/10)[5]
  │    └──(e/5)[4]
  └──(m/13)[90]
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{itemize}


\section{Lineamientos}
\label{sec:orgf5bc7e9}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
